《菁英殺手2———能力起源》

內容簡介

本作主角將不會是洛創一，而是1的Boss亦正亦邪既莫斯卡。並且本作更會延續至《欲望聖戰》點解會有咁多能力者既原因，希望有睇過《菁英殺手》既讀者可以繼續支持落去，無睇既話請點擊

正評負評都唔緊要，最緊要大家睇得開心留下言就夠。

暫定每星期一、五出新章（今日唔計）

第一章 我是莫斯卡

莫斯卡自小被父母拋棄，他痛恨着自己的父母，原因就是沒有問過自己「想唔想出世」就擅自把自己生出來！然後養到五歲就因為一個「唔夠錢養」的理由就不負責任的拋棄莫斯卡。

後來莫斯卡入住的孤兒院裡都充滿虐待，那些大人在深夜裡為了解壓都會用鞭子抽打小孩，打到聲音沙啞才會停，甚至食物質素都非得差。

不過女孩子自然是能好過一點，只要願意每晚都「稍微」服務那些滿臉油的大叔，那麼那晚就能安穩度過。

莫斯卡是一個早熟的孩子，他知道自己可以怎樣不被虐待，那⋯⋯就是獻出他可愛的臉蛋（身體），來換取些安穩的生活。

後來自己被一戶人家收養，本身天賦不低的莫斯卡總算過着一段幸福的學生時期，一直努力成為别人眼中的天才。並且為了人類的未來就選擇了科學這把「雙刃劍」。

然後在學習中，莫斯卡的隊員除了林諺宗完全跟不上自己的進度，所以把那些隊員踼掉，正因爲這樣，莫斯卡才留意到和自己理想一樣的林諺宗。他們很快就變成好朋友，因為他們都希望科學能幫助人們。

不過，發生了多宗人為疏忽令機器引爆事件後，莫斯卡開始變了，當世人認為那是機器還不夠完美，需要改良。但莫斯卡不同，他認為那些都是人的疏忽，不可以怪責機器，所以他突然向了人體改造發展，這是林諺宗極之反對的事，因為改造了後就已經不是「人」了。

二人出現分歧後，林諺宗把莫斯卡的研究資料偷了出來，而變成互相對峙的情況。

一直自已默默研究的莫斯卡也開始感到有心無力，為了散心，莫斯卡去了一座島幫助那些貧困區的人，甚至幫他們裝上義肢，令他們過上好一點的生活。但當知道這座島的真相之後，莫斯卡對神的信仰開始改變。

這個地方有階級制度，而那棟高大的牆裏住的全部都是貴族。為什麼起一個那麼高大的牆？因為這地方一直有海嘯發生，平民只能活活被淹死，而貴族可以永遠處在溫室裏一直生存⋯⋯這是多麼不公平而又多麽的貼近現實。

他還依稀記得，小女孩雪莉看着高大的牆，低下頭說：「莫斯卡大人你曾經說過了⋯⋯你會打破那高大的牆，然後打造一個人人平等的社會。我相信著莫斯卡大人一定可以做到⋯因為⋯因為你令我有活下去的希望。」

是他點燃了雪莉的希望，更點燃了在這裡其他人的希望。

他跪下來雙手放在她的雙肩上說：「我一定會改變這個地方！」

「光說漂亮的話是不能改變世界的⋯這也是你教我的。」

「雪莉⋯⋯」莫斯卡輕撫著她的頭髮。

此時一名男子跑了過來神情緊張地捉住莫斯卡的白袍說：「請救救他們！學校發生火災了！」

莫斯卡和雪莉對視一眼後說你先回去，然後跟著男子的帶領下跑去！

漫天的大火，無數人被困在其中，莫斯卡到了後馬上指揮現場。

這裡的人因為生活的困境，这些人的學校在一棟臨時搭建的的房屋中，多數是以木料為主，這預示著，一旦大火燒灼起來了，很少有學生可以避免這種災難。

不久，火熄滅了，一名燒焦的屍體倒在地上，她身下有些鼓，像是藏匿著一些東西，莫斯卡和其他人耗費了九牛二虎之力才將其掰開，剎那間，一個幼小的身影出現在了對方的身下。

一名小女孩。

年齡看上去只有五六歲的樣子，她頭上戴著一個發卡，相比女人的漆黑，她臉色卻慘白一些。

是的。

她已经死了。

雖然女人用身軀為女孩抵擋住了火焰，可周圍濃郁的煙霧，卻成為了死神的鐮刀，收割走了女孩的生命。

莫斯卡緊握拳頭一拳打在地上怒叫：「是誰放的火！」

話畢，一連串的腳步聲突然響起，一群士兵把我包圍，一位貴族男子從中走出來說：「是我放的又如何？聽說你想反抗我哋⋯⋯我比你一個機會，為我地效力！不然就死在這裏！」

「你⋯⋯！！」可惜無論多麽憤怒，他也無力地被士兵們壓制着！

「放開我啊———！！」

貴族男子右手一揮命令士兵擊暈莫斯卡，然後把他扣上手銬拖走。

幾分鐘後，天空開始變得漆黑一片，雪莉見那個人還沒有回來就打算出去一看，但是悲劇是會一直發生的，海嘯突然襲來無情地沖散了整個貧民區，海水撞向牆壁後就是這一撞改變了莫斯卡的人生⋯⋯

莫斯卡感受到震動後馬上醒來，發現身在監獄，也有幾個人和他同住。

此時門開了，剛才的貴族男子站在外面充滿挑釁地說：「這個世界真的不公平啊。」

「什麼意思？！」

「剛才發生了海嘯，不過沒有事只是些下等人死了而己。」

「而已⋯⋯？！」

雪莉⋯⋯她！

「就讓你知道一下你根本什麼都保護不到，人來！拋佢去貧民區！」

不久，士兵把莫斯卡帶回去貧民區，然後把他當作垃圾掉在地上嘲笑着。趴在地上的莫斯科與卡一直爬一直爬，絕望地看着死去的人們和被摧毀的房子。

莫斯卡怒吼道：「神⋯⋯究竟在那裡？為什麼不救他們⋯⋯他們是無辜的！就因為他們弱小嗎？弱小到連看一眼也不看？什麼神愛世人？我們一直被拋棄了。」

他的雙眼充滿紅筋直瞪著前方的屍體。

雪莉⋯⋯

她死了。

「哇啊啊啊啊啊啊———！！！」莫斯卡一直瘋狂地搥向地面，極像一個瘋子。但其實他清醒得很！恨不得殺了那群躲在溫室的貴族！

兩名士兵討論了一番後拿著武器猙獰地靠近他。

我⋯⋯不能死！

我要⋯⋯改變這個世界！

在這之前我不能死去！

為了那個和雪莉的約定！

我莫斯卡願意向惡勢力低頭！

轟隆—————！！！

閃電過後，一名男子突然出現在他的身前，他冰冷的眼神看著兩名士兵，仿佛已經看穿了他們的思想，但沒有做任何的反應，因為⋯⋯根本不需要自己出手！

「他只有一個人而已！不要怕！」一名士兵率先衝去，但是當他看到男子身後出現的裂縫出現的生物馬上嚇得動彈不得！最能形容牠的名字，就只有八歧大蛇了！

「殺！」男子一聲令下，八歧大蛇直接把他們吃了，而且還不夠⋯⋯牠需要更多的撕殺，牠向男子求滿足自己，男子點頭讓牠進入城裏，然後把莫斯卡的手銬解開說：「服從我吧！這個世界需要的不是虛假的神，而是王！你絕對有這個資格成為我的手下，因為你見證了「世界」的殘酷，也還沒有發揮自己的才能！」

莫斯卡捉着他伸來的手說：「我⋯願意！這個世界需要更多的改變，而我會化成修羅！即使被世人憎惡，我永遠會為大人和自己的理想一起戰鬥！」

到了現在他才理解到當絕望的時候有人拯救你的感覺。

「很好⋯⋯吾名為帝絶，現在你已經是我的手下，在你身受危險時，吾會出手相助！不過我提醒你一下，在不久的將來你會輸給一個天眷者，天眷者就是那些有主角光環的人，無論你怎麼努力也比不上他們！他們會剝奪你的努力！剝奪你身邊的人！即使這樣你也有覺悟？」

「嗯！」

再後來莫斯卡製造的機器被洛創一的線人利用，變成毀滅世界的機器。還好那個「孫悟空」出來救場把世界變回原來的樣子，並且機甲在和洛創一的戰鬥中損毀，什至失去了時間停止的能力⋯⋯

「都是因為那個洛創一。」

莫斯卡把頭痛藥吃下，畢竟現在要天天面對那個䐉袋只有熱血的洛創一，也是很難不頭痛啦。

現在，帝絶派他們去非洲地區調查突然湧出的能力者的事件。

他們這次要以凡人之軀面對一堆超能力者，可以說是非常不妙。

但是一位菁英科學家和一位菁英殺手進行合作⋯⋯不就是「最佳組合」嗎？

第二章 尋找「虎」的男人

同行的還有一位莫斯卡收養回來的黑髮少年，少年並不英俊，樣子僵硬不帶任何表情。可是他卻非常受到莫斯卡重用，因為他是一名能力者。

「黃夏言，我們會先進去和線人說話。你在外面看守著。」

聞言，叫黃夏言的少年恭敬地點頭。然後在外面看守著。

洛創一把門推開，一名黑人對着他們說本地話。洛創一當然是聽不懂，莫斯卡卻輕鬆用他們的話回答。

談話完畢，見黑人已走，洛創一馬上問：「知道些什麼了嗎？」

莫斯卡道：「這裡似乎突然湧出一個勢力，叫「死龍幫」。據線人說，他們自稱上帝的使徒，目的就是製造一個烏托幫。」

話到這，莫斯卡的眼神銳利起來說：「上帝的使徒？笑死人了！！」隨即推開門，卻見到除了夏言之外，街道的人全部不見蹤影⋯⋯

洛創一見狀馬上穿著「白色死神」把莫斯卡護在身後，還開啟機甲的熱能探測器，把每個地方都掃描一次。

但是，一個人也沒有⋯⋯

洛創一道：「這也太詫異了吧？」

謹慎的莫斯卡道：「我們現在處於劣勢，尤其是對他們的「能力」。竟然熱能探測器探測不到，原因可能是他們是改造人，或者剛才的「熱鬧街道」其實是假象而已。」

隨即莫斯卡看著一個方向，然後武裝機甲使用屁股部位的蠍子尾巴插穿了一道牆壁。

「嗚哇！」慘叫聲從牆壁的方向發出。

莫斯卡見狀冷笑一聲，把那個被貫穿身體的黑人用蠍子尾巴拉過來面前問：「可憐的小傢伙，你應該知道些什麼吧？」

那黑人激動地回答，另外二人雖然聽不懂，但應該在罵莫斯卡。

聞言，莫斯卡一巴打下去！再用黑人的語言回答說：「現在是我在威脅你！弄清事實才說話好不？」

莫斯卡不是什麼好說話之人，竟然你沒有辨法答出他想要的答案，那麼只能去死了。反正世界那麼大，他就不信找不到「答案」。

經過莫斯卡一輪毒打，黑人總算屈服說出了「死龍幫」的位置。

莫斯卡聽完後滿意地把他殺了。

黃夏言見到黑人的死狀也不禁皺起眉頭。

「養父，有必要把他殺死嗎？」

入世未深的黃夏言道。

莫斯卡解除機甲，轉身撫摸著黃夏言的秀髮說：「夏言，我這次帶你來就是讓你看見世界的殘酷。不像某些人，只看美好的一面而不敢看殘酷另一面。」

莫斯長明顯在指責洛創一，洛創一雖想反駁，但卻一時說不出口。

於是他解除機甲問：「為什麼你知道那個人在那裡的？」

莫斯卡抱著手回答說：「是呼吸，由於我已經把自己的身體改造過。所以在剛才那個人打算已經得手的時候，呼吸開始亂了。而且心跳加快，令我知道他的位置。」

「哼，真是一名不合格的暗殺者。」

莫斯卡不忘嘲笑道。

不過他當然沒有忘記正事，取出地圖劃了一個標記，然後偷車帶著二人離開這個地方。

由於黑人並不是干部級成員，所以在臨死前並沒有透露「死龍幫」的真實位置。只是說了句「尋找「虎」的男人，他是剛上位的干部。」之後就被莫斯卡殺了。

「那麼我們不就是在亂走嗎？帝絕那麼厲害，為什麼他不自已親自出手？」

坐在旁邊的莫斯卡抱著手看着風景說：「因為他去找「老朋友」。」

「嗯⋯⋯」

關於「老朋友」的事，洛創一也是有聽說過，聽聞他不單止背叛帝絕，甚至還在背後捅了一刀。對「老朋友」來說，或許只是簡單地捅了一刀而已。但對於帝絕來說，他的行為令自己失望透頂，甚至心如刀割⋯⋯

莫斯卡指著被標記的地方。

「說回正事吧，我認為去這個地方應該可以見到那個「虎」的男人。」

這個被標記的地方，細心觀察的話有點像老虎頭部，而且這個地方對於一直周遊列國的莫斯卡來看是本來不存在的。並且由於沒有其他線索，二人也只好同意莫斯卡的建議。

希望有人睇下